## Hardware

### Motors

- 最大输出时测试得速度为 0.9 mm/ms
- 马达使用 PWM 控制。预设移动距离时，通过传感器的反馈不断调节速度，这种模式下无法设定速度。如果需要，可以提供一个预设速度而不是距离的控制模式。

### Sensors

#### Step

- 轮子直径 65mm，Step 传感器能检测到的最小步进为 d*pi/20 = 10.21mm `Inc/common.h: WHEEL_STEP_MM`
- 所以在使用 move 时，左右轮的移动距离应设置为 10mm 的倍数

#### Ultrasonic

- 根据文档，探测距离为 2cm~10m。实际测试，根据材料不同，最小距离为 30~35mm，最大距离至少为 3m。**当探测器距离前方距离小于 30~35mm 时，会返回一个大于 30~35mm 的错误数据**
- 每次探测的间隔不小于 60ms
- 由此可得出，以最大速度移动时，两次探测之间车可能已经移动了 5.4 cm

## Software

每隔一段时间（主要是更新各种传感器数据），底层调用 escape() 函数，escape 可以读取经过处理的传感器数据，然后更新自己的内部数据（比如地图信息、车的位置等），最后如果需要（比如上一次移动马上就要完成，或者马上就会撞墙），调用 move(diff) 函数设定下一个移动目标，或者调用 stop() 马上停止移动。